1.  Faça um Programa que peça um número e então mostre a mensagem O número informado foi [número].
2.  Faça um Programa que peça dois números e imprima a soma.
3.  Faça um Programa que peça as 4 notas bimestrais e mostre a média.
4.  Faça um Programa que converta metros para centímetros.
5.  Faça um Programa que peça o raio de um círculo, calcule e mostre sua área.
6.  Faça um Programa que calcule a área de um quadrado, em seguida mostre o dobro desta área para o usuário.
7.  Faça um Programa que pergunte quanto você ganha por hora e o número de horas trabalhadas no mês. Calcule e mostre o total do seu salário no referido mês.
8.  Faça um Programa que peça a temperatura em graus Fahrenheit, transforme e mostre a temperatura em graus Celsius.

    C = 5 \* ((F-32) / 9).

9.  Faça um Programa que peça a temperatura em graus Celsius, transforme e mostre em graus Fahrenheit.
10. Faça um Programa que peça 2 números inteiros e um número real. Calcule e mostre:

    o produto do dobro do primeiro com metade do segundo .
    a soma do triplo do primeiro com o terceiro.
    o terceiro elevado ao cubo.

11. Tendo como dado de entrada a altura (h) de uma pessoa, construa um algoritmo que calcule seu peso ideal, utilizando as seguintes fórmulas:

    Para homens: (72.7*h) - 58
    Para mulheres: (62.1*h) - 44.7

12. João Papo-de-Pescador, homem de bem, comprou um microcomputador para controlar o rendimento diário de seu trabalho. Toda vez que ele traz um peso de peixes maior que o estabelecido pelo regulamento de pesca do estado de São Paulo (50 quilos) deve pagar uma multa de R\$ 4,00 por quilo excedente. João precisa que você faça um programa que leia a variável peso (peso de peixes) e calcule o excesso. Gravar na variável excesso a quantidade de quilos além do limite e na variável multa o valor da multa que João deverá pagar. Imprima os dados do programa com as mensagens adequadas.

13. Faça um Programa que pergunte quanto você ganha por hora e o número de horas trabalhadas no mês. Calcule e mostre o total do seu salário no referido mês, sabendo-se que são descontados 11% para o Imposto de Renda, 8% para o INSS e 5% para o sindicato, faça um programa que nos dê:

    salário bruto.
    quanto pagou ao INSS.
    quanto pagou ao sindicato.
    o salário líquido.
    calcule os descontos e o salário líquido, conforme a tabela abaixo:

    - Salário Bruto : R\$

    * IR (11%) : R\$
    * INSS (8%) : R\$
    * Sindicato ( 5%) : R$
    = Salário Liquido : R$

    Obs.: Salário Bruto - Descontos = Salário Líquido.

14. Faça um programa para uma loja de tintas. O programa deverá pedir o tamanho em metros quadrados da área a ser pintada. Considere que a cobertura da tinta é de 1 litro para cada 3 metros quadrados e que a tinta é vendida em latas de 18 litros, que custam R\$ 80,00. Informe ao usuário a quantidades de latas de tinta a serem compradas e o preço total.

15. Faça um programa que peça o tamanho de um arquivo para download (em MB) e a velocidade de um link de Internet (em Mbps), calcule e informe o tempo aproximado de download do arquivo usando este link (em minutos).
